
#Corona OOP Library

Paul (更新) 2015.10.30

**這裡會簡單介紹「Corona OOP Library」**

##資料夾內容
1. lib(資料夾)：包含了整個 Corona OOP Library的 source code.
2. CoronaOOPLibrarian.air(AIR安裝檔)：Library 管理程式。功能為1.建立新的類別 2.將 source code(類別文件)轉換為 document。

##為何要有這玩意？
------------------
1. 我在製作QLL的APP時注意到，APP當中有許多經常重複的內容或功能。例如很多APP都需要彈出視窗、按鈕，還有把東西整齊排成一列。
為了讓我自己不必一直複製一樣的程式碼直到抓狂，我決定把每個我常常用到的東西做成模組，以便重複使用。
2. Corona 使用的lua語言讓我不太爽───當你要做比較大的專案時，你會非常需要物件導向的幫助，不然專案會亂得跟你的頭髮黏到口香糖一樣，讓你爆炸！(這是我很久以前的慘痛經驗)
而lua這種語言，卻剛好不提供物件導向。它沒有類別、沒有繼承機制、沒有多型。於是，為了我自己的生命安全，我決定自己做一個支援OOP(物件導向程式)的 Library。

##這玩意能做什麼？
------------------
1. 排版：幫你把一大堆東西瞬間整齊排成一列。讓排版變得像做網頁一樣：把東西丟到Div裡面、指定物件的 margin,padding......介面就排好了！
2. 現成的UI元件：例如按鈕、進度條、清單、數字步進器，等各式各樣的好東西。並且全部都支援排版的功能。(至於彈出視窗，和花俏的旋轉盤式菜單等，則還需要從舊版的Library更新，故還沒加入這個版本)
3. 檔案處理：快速從json檔案存取Table、快速的複製檔案。
4. 事件機制：大部分的物件都可以使用addEventListener方法偵聽事件。並且任何自製的類別都可以擁有自訂的事件。(原本只有Corona API 的部分物件才有事件機制)
5. 幾何運算：兩點求距離、多邊形區域與點的碰撞偵測等...
6. 處理多語系：自動依照裝置的語言，使用對應的資料版本。
7. 物件導向：可以建立類別、繼承已存在的類別、支援方法的參數型態檢查、可定義常數。
8. 將大部分 CoronaAPI常用的顯示物件包裝成類別，使其可繼承。增強功能使他們支援排版，被移除時會發出事件。
9. (還有更多...)

##忠告：如果你要修改這個 Library
--------------------------------
1. 不要改OOP類別：OOP類別(lib/OOP.lua)是整個 OOP Library的心臟。少了這個類別，所有 Library中的類別都無法運作。而任何的修改，也都會影響到所有的類別。
即使錯誤訊息指向這個類別，也往往是因為傳入了不正確的參數，因此除非你知道你在幹嘛，不然不要改它。有問題請來問 Chris。
2. 謹慎地加入檔案：如果你要建立自己的類別，非常歡迎，但是要將它加入 Library請先經過經過深思熟慮。
如果這個類別只有在特定的專案當中才會用到，並且裡面包含了一些寫死的資料(例如檔案路徑或訊息文字)，而這些資料可能對其它專案不適用，那麼請不要加入Library！
3. 謹慎地加入非OOP類別：如果你要加入的程式碼不是一個OOP的類別，那麼請把它放在 lib.externalModule 這個package裡面。
4. 盡量指定參數型態：在那些加入 Library的類別程式碼，請盡可能在宣告方法(function)時指定參數型態。


## moogoo updated
------------------
* 2013-11-20
  * AppInfo add "data" 欄位
  * QllCGIRequest.lua 加extend_data (language, model)
  * 另外開一個branch **min**, 瘦身, 只有用到最基本的AppInfo

* 2016-1
  * support iOS 3D touch
  * 更新橫式直式皆能支援bookReader
